料至少7司局長離任

料至少7司局長離任

要聞

【本報訊】林鄭表明新班子大換血，至今至少7位司局長料離開「熱廚房」，當中有未受青睞的梁粉，也有意興闌珊的泛民；有人獲挽留卻去意已決，有人識時務主動求退，包括民望長期包尾的教育局局長吳克儉。
雖然出掌食物及衞生局評價不俗，但「梁粉」高永文非林鄭的食衞局局長心水，一則與新班子「去梁粉化」有關，二來亦因林鄭欲組女子組，副局長陳肇始升呢機會高唱入雲，據知本身為骨科醫生的高已在佐敦物色地點開醫務所，卸任後重操故業。
另一求退的是運輸及房屋局局長張炳良，雖然有民主派背景，卻未見因此令推銷政策更暢順，高鐵撥款驚險過關，一地兩檢卻未解決，張早在一月底未有新特首誕生時已搶閘稱7.1後不留任，但曾任教育學院院長的他未明言離任後會否重返教育界。

傳袁國強拒林鄭挽留

道不同不相為謀，政圈盛傳林鄭不喜歡政制及內地事務局局長譚志源的處事作風，53歲的譚志源月初公開表明與林鄭步伐不一，任滿後會向外闖，休息後再出發，他明言5年後或重返政府，顯然因禮賓府換新主人而逃亡。
兩年前盛傳幾乎被梁振英炒魷的商務及經濟發展局局長蘇錦樑，據知亦非林鄭班子人選，蘇亦私下稱會功成身退，任滿後多點時間陪太太；有別於譚志源及蘇錦樑，律政司司長袁國強據知獲林鄭挽留，但神女有心，襄王無夢，法律界消息指，近年腸胃有問題的袁國強考慮到健康，加上有點意興闌珊，未有接受挽留留任，料重返Temple Chambers執業搵真銀。
餘下兩位離任局長，各有前因要走人。65歲的保安局局長黎棟國屆退休之年而卸任；至於一上場便發生國教風波的教育局局長吳克儉，5年任期已成負資產，民望長期包尾，無論誰出任特首，獲邀留任機會近乎零，故不待新特首開口，二月中明言退休，更稱會「每個月睇番30本書」。
■記者許偉賢

相關新聞

留任財爺機會大增 陳茂波拒評

要聞 15小時前

傳入政府 羅致光箍票作用成疑

要聞 15小時前

民主派遊行 候任辦拒接示威物品

要聞 15小時前

西環集中營：怕接京「柯打」 商界拒入政府

要聞 15小時前

獵頭一個月 政商界冷待 廚房熱 要求高 林鄭班子未齊腳

要聞 15小時前